# ใช้อย่างไรให้ปลอดภัยเสริมความแข็งแกร่งให้บัญชีของคุณไม่ถูกแฮ็กง่ายFacebook #
ข่าวการเมืองในช่วงนี้สร้างความตื่นตัวเรื่องความปลอดภัยในการใช้งานและบริการออนไลน์อื่นในหมู่ผู้ใช้งานอินเทอร์เน็ตชาวไทยขึ้นมากบทความนี้เขียนขึ้นเพื่ออธิบายฟีเจอร์ความปลอดภัยต่างของที่มีอยู่แล้วที่ช่วยให้บัญชีผู้ใช้งานของเราแข็งแกร่งทนทานต่อการแฮ็กหรือการถูกเจาะมากขึ้น
ผู้ใช้ทุกคนสามารถใช้งานฟีเจอร์เหล่านี้ได้ทันทีและแนะนำว่าเป็นสิ่งที่ผู้ใช้ทุกคนควรทำอ่านตรงนี้ก่อนตั้งรหัสผ่านให้แข็งแกร่งเสริมความปลอดภัยให้อีเมลก่อนเข้าสู่เนื้อหาเกี่ยวกับระบบความปลอดภัยของขอแจ้งให้ทราบก่อนว่าการรักษาความปลอดภัยบนอินเทอร์เน็ตต้องทำทุกจุดไม่ใช่แค่เพียงอย่างเดียวและเนื่องจากบัญชีผูกกับอีเมลของเรา
ดังนั้นเราต้องทำให้บัญชีอีเมลของเราแข็งแกร่งพอซะก่อนอย่างแรกสุดคือรหัสผ่านต้องแข็งแกร่งพอคนที่รู้ข้อมูลส่วนตัวของเราต้องไม่สามารถคาดเดารหัสผ่านจากข้อมูลเหล่านี้ได้ดังนั้นควรหลีกเลี่ยงการตั้งรหัสโดยใช้หมายเลขโทรศัพท์วันเกิดชื่อเล่นชื่อจริงชื่อตัวเลขที่คาดเดาได้ง่ายเช่นต่อมาการใช้รหัสผ่านเพียงอย่างเดียวไม่ใช่มาตรการรักษาความปลอดภัยที่ดีพออีกแล้วเพราะใครก็ตามที่รู้รหัสผ่านของเรา
ย่อมสามารถล็อกอินเข้าบัญชีของเราได้ทันทีปัจจุบันบริการออนไลน์ยอดนิยมมักมีฟีเจอร์ที่เรียกว่าหรือแล้วแต่จะเรียกแต่ความหมายประมาณนี้มันคือระบบการล็อกอินสองชั้นโดยใช้รหัสผ่านตามปกติควบคู่กับโค้ดอีกหนึ่งตัวที่เปลี่ยนไปเรื่อยซึ่งอาจส่งมาให้เราทางหรือสุ่มโค้ดด้วยแอพบนมือถือผลคือกระบวนการล็อกอินจะปลอดภัยขึ้นมากเคยมีบทความสอนเปิดใช้งานระบบล็อกอินสองชั้นของและ
ใครที่ยังไม่เคยเปิดใช้งานก็ควรทำให้เสร็จก่อนโดยอ่านข้อมูลจากบทความเหล่านี้ตั้งค่าความปลอดภัยในเชื่อว่าผู้ใช้หลายคนคงไม่รู้ว่าหน้าจอตั้งค่าของอยู่ตรงไหนถ้าใช้งานบนมือถือให้เลือกปุ่มสามขีดด้านขวาสุดแล้วเลื่อนลงไปล่างสุดจะเห็นตัวเลือกส่วนผู้ที่ใช้บนคอมพิวเตอร์ให้เลือกลูกศรชี้ลงที่อยู่มุมขวาบนของหน้าจอแล้วเลือกเมนูหมายเหตุ
ภาพหน้าจอจากนี้ไปจะใช้เวอร์ชันคอมพิวเตอร์เป็นหลักแต่บนมือถือก็มีวิธีการเรียงเมนูแบบเดียวกันในตัวอย่างจะใช้เมนูภาษาอังกฤษซึ่งถ้าใครใช้เมนูภาษาไทยก็สามารถเทียบตำแหน่งเมนูเดียวกันได้หรือไม่ก็เปลี่ยนเมนูเป็นภาษาอังกฤษจากหมวดได้จากนั้นให้เลือกการตั้งค่าหมวดจากเมนูด้านซ้ายมือดังภาพฝั่งขวาจะเห็นตัวเลือกชื่อซึ่งเอาไว้ตั้งค่าเกี่ยวกับระบบความปลอดภัยทั้งหมดของ
เนื่องจากหน้าจอนี้มีตัวเลือกค่อนข้างมากเราจะขอแนะนำเฉพาะตัวเลือกที่สำคัญอย่างตามหมายเลขที่เขียนกำกับไว้โดยจะแยกอธิบายทีละหัวข้อดังนี้แจ้งเตือนเมื่อมีคนล็อกอินบัญชีของเราฟีเจอร์นี้เป็นความปลอดภัยพื้นฐานของบัญชีที่ทุกคนควรเปิดใช้งานไว้เพราะไม่ยุ่งยากอะไรและช่วยให้เรารู้ว่ามีคนอื่นมาล็อกอินบัญชีของเราได้ตลอดเวลาแนวคิดของฟีเจอร์คือผู้ใช้มักใช้งานจากอุปกรณ์ชิ้นเดิม
คอมพิวเตอร์เครื่องเดิมถ้ามีการล็อกอินจากคอมพิวเตอร์เครื่องใหม่ที่ไม่เคยเห็นมาก่อนย่อมมีโอกาสสูงที่จะเป็นผู้อื่นล็อกอินเข้ามาตัวเลือกนี้จะแจ้งเตือนผู้ใช้ผ่านช่องทางคือระบบแจ้งเตือนของเองทั้งเว็บและแอพเช่นกรณีที่เราใช้งานในเครื่องอื่นอยู่มันจะขึ้นเตือนอีเมลที่เราสมัครใช้งานแนะนำให้เปิดใช้งานทั้งสองระบบถ้าเราเปิดตัวเลือกนี้ไว้
และมีอุปกรณ์อื่นพยายามล็อกอินเข้าบัญชีของเราจะเห็นการแจ้งเตือนแบบนี้โผล่ขึ้นมาส่วนการแจ้งเตือนทางอีเมลจะมีหน้าตาดังภาพอีเมลจะถูกส่งมาจากในกรณีที่เราล็อกอินจากมือถือหรือคอมพิวเตอร์เครื่องใหม่แล้วจะใช้งานเครื่องนี้ต่อไปในระยะยาวเราก็สามารถตั้งให้จดจำหรือเพื่อที่มันจะได้ไม่ต้องเตือนทุกครั้งให้รำคาญได้ด้วยระบบล็อกอินสองชั้นใส่รหัสผ่านจากมือถือในหัวข้อแรก
เรากล่าวถึงระบบล็อกอินสองชั้นไปแล้วก็มีระบบล็อกอินสองชั้นโดยใช้ชื่อว่าและใช้คู่กับแนวคิดของคือผู้ใช้ส่วนใหญ่มีแอพบนมือถืออยู่แล้วดังนั้นแทนที่จะรับโค้ดยืนยันตัวตนจากเหมือนกับที่พวกธนาคารออนไลน์ทำก็ให้แอพของเราเป็นตัวสุ่มโค้ดให้แทนกระบวนการสุ่มโค้ดจะได้ผลเป็นโค้ดเฉพาะของตัวเราเท่านั้นซึ่งจะไม่อธิบายในบทความนี้ตามปกติแล้วบัญชีจะไม่เปิดใช้งาน
ดังนั้นขั้นแรกเราต้องเปิดใช้ก่อนให้ติ๊กหน้าคำว่าแล้วกดจากนั้นจะขึ้นหน้าจอมาอธิบายสั้นว่าคืออะไรให้กดเพื่อไปต่อจะถามเราว่าใช้แอพบนหรือไม่ให้เลือกอันบนแล้วกดขั้นต่อไปเราต้องใช้แอพบนมือถือเพื่อเรียกตัวสุ่มโค้ดแล้วตามคำอธิบายข้างล่างให้กดบนหน้าจอคอมพิวเตอร์ก่อนวิธีการคือให้เปิดแอพบนมือถือขึ้นมาเลือกเมนูสามขีดเหมือนเดิมเลื่อนลงไปหาคำว่าระบบจะแจ้งให้เราเปิดใช้งาน
เป็นครั้งแรกโดยกดปุ่มหน้าจอของเราจะเปลี่ยนเป็นสีเข้มพร้อมแสดงโค้ดหลักที่เปลี่ยนไปทุกวินาทีนี่คือโค้ดชั้นที่สองของเราที่ใช้แทนการรับโค้ดทางนำโค้ดที่ได้ไปกรอกในหน้าเว็บบนคอมพิวเตอร์เพื่อยืนยันว่าเรามีโค้ดจริงถ้าโค้ดถูกต้องจะเห็นคำว่าขั้นสุดท้ายจะยืนยันตัวตนของเราอีกรอบโดยส่งมายังเบอร์มือถือของเราเพื่อใช้เป็นช่องทางรับโค้ดสำรอง
หากไม่สามารถเปิดโค้ดจากก็จะยังสามารถรับโค้ดทางแทนได้อันนี้ก็ทำตามกระบวนการปกติคือรอโค้ดจากส่งมาแล้วกรอกลงในช่องแค่นี้ก็เรียบร้อยหมายเหตุในอดีตเคยมีปัญหากับการส่งเข้ามายังเบอร์มือถือในประเทศไทยแต่ผมลองล่าสุดวันนี้พ.ค.ก็พบว่าทำงานได้ปกติดีครับถ้าหากมีคนพยายามล็อกอินเข้าบัญชีของเราหรือเราจะลองเองก็ได้เมื่อผ่านชั้นของรหัสผ่านไปแล้วจะเจอชั้นของการใส่โค้ด
หลักตามภาพเท่านี้ถือว่าเราตั้งค่าล็อกอินสองชั้นของเสร็จเรียบร้อยแล้วคนที่พยายามล็อกอินเข้าบัญชีเราจะทำงานยากขึ้นมากเพราะต่อให้รู้รหัสผ่านก็ต้องหาโค้ดชุดนี้มาล็อกอินควบคู่ไปด้วยอาจยกเว้นกรณีนี้มือถือหายโดนขโมยหรือโดนยึดซึ่งคนที่เข้าถึงมือถือของเราได้ก็จะเข้าถึงโค้ดชุดนี้ได้เช่นกันซึ่งเป็นสิ่งที่ต้องระวังเพื่อนที่ไว้ใจได้ในกรณีที่บัญชี
ของเราโดนแฮ็กสิ่งที่เราต้องทำคือขอบัญชีคืนผ่านระบบของที่แสนจะยุ่งยากทางแก้ทางหนึ่งที่เตรียมไว้ให้เราแต่คนไม่ค่อยรู้จักเท่าไรคือซึ่งเป็นการให้เพื่อนในที่เรารู้จักในโลกจริงมาช่วยยืนยันตัวตนให้เราแทนการทำงานของคือเราต้องเลือกเพื่อนสนิทคนแนะนำให้เลือกญาติหรือเพื่อนสนิทจริงที่เราไว้ใจได้เลือกเก็บไว้เฉยเพื่อบอกว่าคนที่เราไว้ใจได้คือใคร
ถ้าในอนาคตเรามีปัญหาล็อกอินเข้าบัญชีตัวเองไม่ได้เราสามารถร้องขอให้ส่งโค้ดยืนยันตัวตนไปให้เพื่อนของเราที่ล็อกอินเข้าระบบได้ตามปกติแล้วให้เพื่อนบอกโค้ดเรามาเพื่อยืนยันว่าเราเป็นเจ้าของบัญชีนี้จริงขั้นตอนการใช้งานก็ไม่มีอะไรยากกรอกชื่อเพื่อนคนแค่นี้ก็เรียบร้อยแล้วกรอกเก็บไว้เฉยเอาไว้ใช้งานเมื่อยามยากเพื่อนของเราจะได้รับแจ้งว่าเป็นด้วยดังนั้นควรบอกเพื่อนไว้ล่วงหน้า
จะได้ไม่ตกใจเกินเหตุในการกู้บัญชีกลับคืนเราจำเป็นต้องขอโค้ดยืนยันตัวตนจากเพื่อนทุกคนในถ้าเลือกไว้ก็ต้องโทรขอให้ครบรายละเอียดสามารถอ่านได้จากฟีเจอร์นี้มีตั้งแต่ปีย้อนดูสิทธิการเข้าถึงบัญชีเมื่อใดก็ตามที่เราล็อกอินผ่านเว็บเบราว์เซอร์หรือมีแอพขอสิทธิใช้งานบัญชีของเราโดยเฉพาะพวกเกมหลายคนคงเคยเห็นหน้าจอยืนยันขอสิทธิการเข้าถึงบัญชี
ซึ่งโดยส่วนใหญ่แล้วเราก็ให้สิทธิไปประวัติการขอสิทธิทั้งหมดของแอพต่างจะถูกเก็บไว้ในหน้าจอตั้งค่าย้อนไปตั้งแต่อดีตชาติของเราของผมลองแล้วย้อนไปถึงปีเพื่อความปลอดภัยของเราเองขอแนะนำให้เราสั่งลบแอพเก่าทิ้งให้หมดถ้าเผลอลบแอพที่ใช้งานอยู่ก็ไม่เสียหายเพราะมันจะขอสิทธิเราใหม่ให้เหลือเฉพาะการใช้งานเพียงอันล่าสุดเท่านั้นพอหรือง่ายคืออะไรเก่ากว่าปีปัจจุบันลบออกให้หมด
ล็อกอินมาจากที่ไหนบ้างข้อคล้ายกับข้อแต่จะแสดงให้เราดูว่าเราล็อกอินมาจากคอมพิวเตอร์มือถือแท็บเล็ตลเครื่องไหนเมื่อไรจากตำแหน่งไหนของโลกหน้าจอนี้จะช่วยให้เราตรวจสอบประวัติย้อนหลังได้ว่ามีการล็อกอินแปลกจากที่อื่นที่เราไม่รู้จักหรือไม่เช่นไม่ได้ไปต่างประเทศเลยแต่ถ้าพบการล็อกอินจากนอกประเทศไทยก็แปลว่าไม่ใช่เรา
ประวัติการล็อกอินเหล่านี้คือการล็อกอินที่เราทำค้างเอาไว้แนะนำให้กดปุ่มเพื่อล็อกเอาท์ออกจากระบบให้หมดกดหรือจะเหลือไว้เฉพาะอันใหม่ล่าสุดก็ได้เพื่อความปลอดภัยที่ดีของบัญชีเราเองถ้าหากเป็นอะไรขึ้นมาฝากบัญชีไว้ที่ใครข้อนี้อาจไม่ได้ใช้งานในตอนนี้แต่ควรรับรู้และตั้งค่าไว้เผื่อจำเป็นหน้าจอคือการระบุว่าถ้าหากเราในฐานะเจ้าของบัญชีเกิดเสียชีวิตขึ้นมาเราจะยกสิทธิการดูแลบัญชีบางส่วนให้ใครแทน
ซึ่งตรงนี้ควรเลือกญาติหรือคนในครอบครัวที่ไว้ใจได้จริงคนที่ดูแลบัญชีจะทำได้เฉพาะบางอย่างเท่านั้นเช่นปักหมุดโพสต์กดรับคำขอเป็นเพื่อนหรือเปลี่ยนภาพประจำตัวแต่ไม่สามารถล็อกอินและโพสต์หรือแชทแทนเจ้าของบัญชีได้และในกรณีที่เราไม่อยากให้ใครดูแลบัญชีแทนจะเลือกหรือให้ลบบัญชีทิ้งไปเลยก็ได้เช่นกันข้อนี้จะตั้งค่าเลยหรือไม่ก็ได้แล้วแต่ความต้องการของเจ้าของบัญชีรายละเอียดอ่านได้จากสรุป
ควรทำอะไรบ้างเพื่อเสริมความปลอดภัยให้บัญชีจากที่กล่าวมาทั้งหมดขอแนะนำให้เปิดใช้ฟีเจอร์เพื่อแจ้งเตือนเมื่อการล็อกอินบัญชีที่น่าสงสัยทั้งทางระบบแจ้งเตือนของและทางอีเมลเปิดใช้ฟีเจอร์เพื่อบังคับให้ต้องล็อกอินสองชั้นผ่านตัวสุ่มโค้ดในแอพบนมือถือเพิ่มชื่อเผื่อไว้สำหรับโอกาสที่ล็อกอินเข้าบัญชีตัวเองไม่ได้ตรวจสอบสิทธิการเข้าถึงบัญชีในหน้าและลบการขอสิทธิเก่าที่ไม่ต้องใช้แล้ว
ตรวจสอบประวัติการล็อกอินในหน้าและล็อกเอาท์การล็อกอินเก่าที่ค้างเอาไว้และไม่ต้องใช้แล้วทั้งนี้ผู้ใช้ควรรับทราบว่าการตั้งค่าความปลอดภัยตามที่อธิบายในบทความนี้เป็นการป้องกันบัญชีจากบุคคลอื่นที่อาจเจาะบัญชีของเราจากการรู้รหัสผ่านของเราและพยายามล็อกอินเข้ามาใช้งานจากคอมพิวเตอร์หรือมือถือเครื่องอื่นเท่านั้นแต่ระบบความปลอดภัยเหล่านี้ไม่สามารถคุ้มครองเราได้มากนัก
ถ้าหากฝ่ายผู้ประสงค์ร้ายเข้าถึงคอมพิวเตอร์หรือมือถือของเราได้โดยตรงผู้ที่สนใจสามารถอ่านคำแนะนำของในการรักษาบัญชีให้ปลอดภัยได้ที่
Facebook Facebook Facebook Blognone Facebook Facebook Facebook Facebook password username TwoStep Verification TwoFactor Authentication SMS Blognone Gmail Microsoft Account Hotmail Facebook Account Settings Facebook Facebook Account Settings Settings Language Security Security Settings Facebook Login Alerts Facebook Login Alerts Facebook Facebook Facebook Facebook Facebook Blognone securityfacebookmail.com Facebook Remember Browser Save Browser Login Approvals Facebook Login Approvals Code Generator Facebook Facebook SMS Facebook Facebook Login Approvals Require a security code Save Changes Facebook Login Approvals Get Started Facebook Facebook AndroidiPhone Continue Facebook Code Generator Continue Facebook Code Generator Code Generator Activate SMS It worked Facebook SMS Code Generator SMS SMS Facebook SMS Facebook Trusted Contacts Facebook Facebook Facebook Trusted Contacts Facebook Trusted Contacts Facebook Facebook Trusted Contacts Trusted Contacts Facebook Introducing Trusted Contacts Your Browsers and Apps Facebook Your Browsers and Apps Remove Where Youre Loggen In Facebook End Activity End All Activity Legacy Contact Legacy Contact Account Deletion Legacy Contact Facebook Login Alerts Facebook Login Approvals Code Generator Facebook Trust Contacts Your Browsers and Apps Where Youre Logged In Account Facebook How to Keep Your Account Secure 